# Tổng Quan về Cơ Sở Dữ Liệu và SQL

## Database là gì?

Cơ sở dữ liệu (CSDL) là một tập hợp có tổ chức của dữ liệu, thường được lưu trữ và quản lý để cung cấp thông tin hiệu quả và dễ dàng truy cập.

## DBMS là gì?

Hệ quản trị cơ sở dữ liệu (DBMS) là phần mềm được thiết kế để quản lý, tổ chức, và lưu trữ dữ liệu trong cơ sở dữ liệu. Nó cung cấp các công cụ để thêm, truy vấn, cập nhật và xóa dữ liệu.

## Các Loại CSDL

Có nhiều loại cơ sở dữ liệu khác nhau, bao gồm:

-   Cơ sở dữ liệu quan hệ (Relational Database)
-   Cơ sở dữ liệu không quan hệ (Non-Relational Database)
-   Cơ sở dữ liệu phân tán (Distributed Database)
-   Cơ sở dữ liệu đối tượng (Object-Oriented Database) và nhiều loại khác.

## RDBMS là gì?

Cơ sở dữ liệu quan hệ (RDBMS) là một loại cơ sở dữ liệu mà dữ liệu được tổ chức và lưu trữ dưới dạng bảng (tables) có các mối quan hệ giữa chúng.

## ERD là gì?

Mô hình quan hệ thực thể (ERD - Entity-Relationship Diagram) là một công cụ hữu ích để mô tả cấu trúc của cơ sở dữ liệu bằng cách sử dụng các thực thể và mối quan hệ giữa chúng.

## Database Schema

Database Schema là một khái niệm mô tả cách dữ liệu được tổ chức trong cơ sở dữ liệu, bao gồm các bảng, mối quan hệ, thuộc tính và ràng buộc.

## SQL là gì?

SQL (Structured Query Language) là ngôn ngữ truy vấn được sử dụng để tương tác với cơ sở dữ liệu. Nó bao gồm các lệnh như SELECT, INSERT, UPDATE, DELETE để thao tác dữ liệu và lệnh như CREATE, ALTER, DROP để quản lý cơ sở dữ liệu.
